[恥笑開始] 原來當年何君堯PCLL肥佬要重讀

【撰文：筆證自明】

這個星期何君堯英國「執業」律師資格鬧哄哄， 再看何君堯律師的履歷，除了「執業」資格，何君堯學歷也頗有趣： 1984年英國州瑪高等教育學院法律學士畢業（ 現稱為安格里亞魯斯金大學，Anglia Polytechnic University，下稱APU）， 其後在港大修畢法律專業證書（PCLL）。

八十年代大學排名已找不到，參考英國泰晤士世界大學（THE） 最新排名，港大綜合排名第40位，APU排在第300-350位。另看QS世界各大學排名，港大法律學院排第18位， APU則300位不入。何解差異這麼大？

雖說英雄莫問出處，何君堯在上月出席劍橋大學（順帶一提， 劍橋THE排名第2，QS法律學院排名第3）學生組織香港及中國事務會論壇時，早已自己道出一段求學史，筆者正好在座記下一筆。

超過三十年前，何君堯正在英國州瑪高等教育學院唸最後一年，「 成績真係好鬼差，喺一間普通的專上學院讀Law， 當然我希望容易啲過關，所以無喺英國讀Law Society's Final (Examination)」，1983年申請回港讀PCLL。 當時正值中英就香港前途談判，少人修讀法律，加上競爭不如現在劇烈，何君堯輕易獲港大取錄PCLL。

何君堯自言，一度以為自己「掂過碌蔗」，「年輕不羈時顧住追女仔（現時何君堯太太）」， 他形容是當時自己的選擇，最終卻PCLL「肥佬」要重讀。 何君堯其後報考英國King's College讀碩士，接著下一年回港重考PCLL，「 機票買埋，當時坐歐亞航空的chartered flight」。

臨出發到機場前，何爸爸向血氣方剛的何君堯說：「阿堯， 我知道你難受，不過人生挫折總避免不了，你信爸爸一次， 咬緊牙根，喺HKU repeat PCLL，我怕你心目中美好方案，兩樣都拿不到時，你會更失落。 我做你爸爸咁多年，我未求過你，你就聽爸爸講一次， 留在香港熬一年PCLL，讀了、及格就得啦。」

何君堯憶述，當時父親語畢，按住他的手，放下了行李箱。「 我無言以對，因為供書教學，從來我都唔使做嘢，我淨係攤大手板， 老豆有錢畀我使。我追女仔，（老豆）打埋本畀我添； 驚我唔夠錢用，有車（當時開BMW 323i），我唔需要顧慮任何一切，就係enjoy my life。」

最終何君堯決定留港，找了5至6個同學組成讀書小組，加上重讀，功課基本上見慣見熟，一年就這樣熬過去。

何君堯的求學史，還有一個未解之謎。翻查APU年鑑， 何君堯1984年APU法律學士剛剛畢業，同年已向州瑪高等教育學院捐款，金額不詳。在八十年代， APU每年平均有3至5名校友捐款，當年無工作、靠父親供養的何君堯已是其中一人。

何君堯1984年已以校友身份向母校捐款。APU網站

無論如何，何君堯今日已成APU傑出校友。他在2011年，獲APU頒授榮譽法律博士學位。APU其後何君堯的履歷中，除了回顧律師會工作，也讚揚他的成就之一，是發起反佔中「保衛中環」運動。

臨出發到機場前，何爸爸向血氣方剛的何君堯說：「阿堯， 我知道你難受，不過人生挫折總避免不了，你信爸爸一次， 咬緊牙根，喺HKU repeat PCLL，我怕你心目中美好方案，兩樣都拿不到時，你會更失落。 我做你爸爸咁多年，我未求過你，你就聽爸爸講一次， 留在香港熬一年PCLL，讀了、及格就得啦。」

何君堯憶述，當時父親語畢，按住他的手，放下了行李箱。「 我無言以對，因為供書教學，從來我都唔使做嘢，我淨係攤大手板， 老豆有錢畀我使。我追女仔，（老豆）打埋本畀我添； 驚我唔夠錢用，有車（當時開BMW 323i），我唔需要顧慮任何一切，就係enjoy my life。」

屌那星 佢有今日多得佢老豆

aru垃圾學校 狗都入到

一段充滿父愛既憶述變成一個自爆

算鳩數啦

去劍橋旅行先知有呢間雞校

成功需…

從來我都唔使做嘢，我淨係攤大手板， 老豆有錢畀我使。我追女仔，（老豆）打埋本畀我添；

有無錄影先？

唔小心禁錯負皮sorry ching

總括而言
何妖垃撚圾

考到LLB, 但PCLL要重讀既人, 真係聽到未聽見過

PCLL D野手板眼見工夫啦

呢條友選到律師會長, 證明香港班律師會員全部都係廢物黎

廢開有條路

有錢真好

廢老又係靠老豆

咁你條就要睇下sclet d report喇
有埋每年有幾多人要resit或者畢唔到業既數字
既然咁多野唔知就收皮好唔好？

推

SORRY, 真係唔知香港班友咁廢...

咁我收皮啦

英聯邦普通法地區, 香港都算廢

我收皮, 唔阻你地自HIGH

柒左仲係到自high
無知就摺埋一二邊啦

咁真係唔知PCLL都咁多人肥佬嘛, 估你唔到
我講「PCLL要重讀既人, 真係聽到未聽見過」
因為我只係會認識精英, 肥佬班垃圾都廢撚事識咁解

咁香港文化原來係大大聲話比聽, 我地PCLL係好多人肥架, 好威架
咁既文化, 唔識欣賞,
我都係摺埋先

PCLL原來咁多人肥

唔怪得D律師水平咁撚差啦

整體律師水平差, 自不然就會普選出一個垃圾會長何君堯以及奶共理事會

於是又要一大堆廢官成日亂鳩咁判

D學生仲要以PCLL肥佬數字為榮

算, 我都係收皮

唔係話好威，不過唔想見到d人識少少又扮晒代表咁囉
自己根本唔知實際情況又出黎9up
樣衰左就跌落地都要楋翻揸沙話自己識親都係精英
由舊登年代叫KK1398到而家連登都係咁，好心啦
咁你自己有幾精英呀，睇過？

咁都有啲唔係LLB入pcll既

降低d考試難度咪個個pass囉
咁d畢業生係咪就會水平高d先？

唔講咩野

個律師會可以選得出姓何果隻牛屎佬做會長

仲未夠柒?

乜你覺得依家個水平好高？

HKLAWSOC自97年後已經柒到核爆

泛民地頭都選唔贏

我再講第N次, 香港律師都係垃圾

因為早年好多律師根本唔理律師會理事選舉
班老細圍內自己玩晒咪選到呢d人出黎
所以你見而家大家對理事選舉緊張左，何君堯比任建峰追擊咪收左皮

高過你少少咁啦
不過你咁低水平，高你少少都真係唔係好高

以呢條垃圾嘅料而家響一般家庭出世只可以入i大讀law high dip

大把人成績差跟住去海外d三四線大學讀完回流

pass 左pcll 先可以做 律師， 合率低低代表個exam 嚴謹，唔會阿豬阿狗都做到律師，如果合格高，周街都係何君堯啦

連呢啲野都唔知，都唔知係咪香港人黎

富一代太縱富二代
幾廿年後問題就浮現
唔通要個老爸爸一言一行都仲要教個仔點做咩
個仔自立上位就暴露哂自己未夠料

正垃圾

係既, 你水平高啦

未肥過既人, 通常好少留意個肥佬rate
驚恐肥既人, 先會去睇個肥佬rate

乜依家唔係阿豬阿狗都做到律師？
香港律師會會員突破1萬人, 你又知唔知?

7左咪算囉
何必走返黎自取其辱呢
討論返何君堯把啦

我真係唔會識D肥佬既律師
而你就專識肥佬律師, 熟悉肥佬RATE
我就唔知邊個柒

仲同KK咁認真既你地

咁都有得嘈

「獨派」一定個個考pcll 一take pass

Biography 裏面第二行：In his home country of Hong Kong

我估肥個堆都應該係大中華泛民律師黎

你睇上年選舉時, 泛民大狀神級吳藹儀、陳淑莊?
竟然附和陳云根話基本法2047到期
早兩日比英國外交部KO呢個論調
其廢可見一斑

我識既律師, 真係無一個係肥過PCLL

His home country Hongkong

真係醒既去左跟靚師傅搵錢
LAW SOC比啲老野爭下名咁

何律師係咪要考慮下返母校殺無赦

即係「獨派」認同基本法唔係50年不變，中共會永守一國兩制

香港有7、800 萬人，一個律師serve 700～ 800 人 ，相比起uk , uas 1 個律師 serve 300～ 400 人, 仲係係可以接受既合理平囉。

原來入皇仁都係靠老豆

以後稱呼何君堯要叫佢做：
全靠爸爸人事安排才能入讀皇仁及於州瑪高等教育學院升學，可惜成績太差未有應考英國Solicitors Final，回港就讀PCLL又肥佬要重讀，幾經辛苦取得英格蘭及新加坡執業律師資格（但沒有執業證書）的何君堯律師

感動

越挖越多屎

佢同父異母舍阿哥定細佬都係讀呢間U

喂
「獨派」唔係人才濟濟，個個考pcll 一take pass咩？
做乜咁快就潛左水？
定係要早d訓聽朝趕住返學

搞左咁多日

真係好難想象依條友真係識打官司

佢做左所謂"律師"之後 到底負責過咩case?有咩戰績???

出身於屯門的何君堯與新界的血脈始於父輩，其伯父何新權是六十年代「新界教父」陳日新的妹夫，何新權年輕時在中環「孖士打律師行」做學徒，後來律師樓保送他到英國進修法律。

「何新權生得高，又靚仔斯文，陳日新個妹好鍾意佢，跟埋佢去英國讀書，一九六三年返香港，到一九六五年在恒生銀行總行樓上開Ho & Co律師樓，好衰唔衰何新權喺廣東信託開戶口，嗰年間銀行擠提被接管，陳日新打本俾佢嗰十萬銀冇晒，不過陳日新話算數啦。」曾在孖士打律師行與何新權共事的友人說。

六、七十年代，作為「新界教父」的陳日新配合港英政府發展屯門為衞星城市，協助政府向鄉紳收購土地，何新權的律師樓專接陳日新的生意，陳日新擔任鄉議局主席達十二年，何新權更被封為「鄉議局御用律師」。

而何君堯的父親何新榮，五十年代當差，駐守羅湖邊境，與一班鄉紳關係密切，四年前才過身，生前與陳日新、張人龍兒子張德熙及新界退休高官在九龍塘會竹戰。於二00二年，本刊拍到「龍頭家族」成員向華榮與陳日新九龍塘會打麻雀，可見各人關係匪淺。

收地王

七、八十年代，何新榮與陳日新、劉皇發等同樣來自屯門的鄉里合作無間，可謂在新界齊齊搵食。八、九十年代何新榮在元朗一帶涉足收地，新地發展的加州花園、加州豪園，他都有份協助收購，生前亦居於加州豪園，何君堯亦是新地擁躉，家住加州花園對面的豪宅葡萄園。

何新榮對兩名做律師的兒子何君柱及何君堯最感到驕傲，兩兄弟雖是同父異母但感情要好兼非常合拍，何君堯參與上屆立法會選舉時，其兄何君柱亦陪伴他與傳媒見面，其兄何君柱律師樓積極開拓大陸商機，二00四年在廣州設寫字樓。

踢走發叔

何君堯成名一役，要數二00一年踢走「發叔」劉皇發，修改屯門鄉事委員會章程，擔任鄉事委員會主席，成功在政壇彈起，但惹起鄉事派不滿。之不過你有你鬧，何在自傳中寫道：「長期在同一崗位工作，當然可以積累人脈關係，對內對外，溝通更為順𣈱，但與此同事，卻令組織帶來新人事新思維的機會。」

自此，何君堯得不到鄉事派的支持，上月何君堯獲委任為鄉議局當然議員，出席鄉議局會議時，即遭鄉紳當面圍插，指他一二年呼籲鄉民不要申報丁屋僭建，卻讓屋宇署有證據檢控，與當時鄉議局的宣傳背道而馳。亦有鄉事委員會主席斥責何：「你今時今日仲嚟鄉議局拜票？我覺得你臉皮好厚啊！」，亦重提當年與劉皇叔的恩怨。

何君堯上屆曾參選立法會議席，只獲一萬多票。去年他當選屯門區議員，他一直備受中聯辦祝福，何為了令仕途更上一層樓，今年參選立法會議員，但被周永勤自殺式炸彈襲擊，睇怕他會很頭痕。其實何君堯與周永勤孩童時同在屯門良田村長大，更一同在何母開設的「良田幼稚園」入學，如今卻反目成仇。

好勵志

成個人生條路老豆幫佢搞掂哂

佢指出泛民話基本法會到期同獨派認同基本法並非五十年不變中問有咩關係？
你而家只係自己一個on99咁起稻草人黎打

hku pcll一take過pass rate係80%以上，補考pass rate係95%以上

何生而家有無驚到搵爸爸幫手？

咁有律師係專做PAPER WORK既
搞IPO嗰D都係律師黎啦

我屌你老母闆呀鳩仔，柒撚左仲左兜右兜。
我身邊只係識李嘉誠添呀

屌你老母你弱撚智就咪閪出聲啦，
識識識識識，識你老母塊閪有無被人屌到起枕咩。

屌你老母，講野用下腦啦，肥pcll又點，唔肥又點，你想點證明d咩？

肥左果個做埋律師個會長，唔肥既大撚把人又做唔到會長。

屌你老母你條友真係垃撚圾，而家係條友做過會長講野好撚有問題但仲係可以係法律界橫行，最大粒，有得撚狗咁撚班你口中「識既無人肥pcll」既律師呀屌你老母。

弱撚智仲係度扮自己好勁識人無人肥pcll，結果仲係研究人地pcll fail唔fail

我夠識人無人好似你老母咁被人屌到起閪枕啦

其實佢冇考過個exam, 佢點算有資格執業

佢仲要係repreat 唔係resist
姐係補考唔合格再讀
樓上啲人唔撚識仲係度兜話pc好難唔合格好正常

佢仲要係repreat 唔係resit
姐係補考唔合格再讀
樓上啲人唔撚識仲係度兜話pc好難唔合格好正常

比佢口中所謂偽學廢青更廢

佢根本係極典型5,60後
以前靠人物關係 厚面皮 靠再上一代積落既實業好彩上位
係經濟起飛同相對細競爭環境下呃飯食
但心智同人格完全無成長過

到今日社會因為依班人腐敗 有質素既後生仔出黎抗爭
佢地就屌鳩你班人係垃圾 唔捱得 但實際最唔捱得既係佢地